<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<export>
<date>2019-02-12T08:50:45+03:00</date>
<items>
<item>
<id>18947</id>
<name>Пасочница пластиковая 0,9 кг.</name>
<catalogue_id>1827</catalogue_id>
<catalogue>Пасочница, пластиковые формы</catalogue>
<supplier_code></supplier_code>
<supplier_id>0</supplier_id>
<supplier></supplier>
<weight>1 шт.</weight>
<image120>18947_120.jpg#112#120</image120>
<image200>18947_200.jpg#186#200</image200>
<image600>18947_600.jpg#600#488</image600>
<description></description>
<xml>&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;color:#696969;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:arial,helvetica,sans-serif;&quot;&gt;Ни один пасхальный стол на Руси не обходился без пасхи, сладкой творожной массы в виде пирамиды, олицетворяющей собой Голгофу, на которой был распят Господь наш Иисус Христос. Для приготовления пасхи нужна была пасочница, имевшаяся почти в каждой семье. В наши времена и пасха, и пасочница незаслуженно забыты. Редко кто знает, что это такое.&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;/images/image/gfc.jpg&quot; style=&quot;width: 350px; height: 231px; float: right;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;br /&gt;
	&lt;span style=&quot;color:#696969;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:arial,helvetica,sans-serif;&quot;&gt;Пасочница &amp;mdash; это деревянная форма для пасхи, состоящая из четырёх трапециевидных дощечек с глубоким резным рисунком на одной из двух сторон. Чаще всего на пасочницах вырезали православный крест, &amp;laquo;копие и трость&amp;raquo; &amp;mdash; символы страданий и Воскресения Христа, буквы &amp;laquo;ХВ&amp;raquo; &amp;mdash; &amp;laquo;Христос Воскресе&amp;raquo;, &amp;laquo;райскую лествицу&amp;raquo;, символизирующую собой Пресвятую Богородицу Марию, через которую, как по лестнице, сошёл с неба на землю Господь Иисус Христос, голубя &amp;mdash; образ Святого Духа, цветочные орнаменты, зёрна, виноградные грозди.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;br /&gt;
	&lt;span style=&quot;color:#696969;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:arial,helvetica,sans-serif;&quot;&gt;От Пасхи до Пасхи пасочницу хранили завёрнутой в чистую льняную тряпицу, салфетку или марлю. В неё же была спрятана тонкая кручёная верёвка, с помощью которой собирали пасочницу.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;br /&gt;
	&lt;span style=&quot;color:#696969;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:arial,helvetica,sans-serif;&quot;&gt;Пасху начинали делать обычно в Великий Четверг, последний четверг перед Пасхой. Доставали пасочницу, ополаскивали чистой колодезной водой и ставили &amp;laquo;домиком&amp;raquo; на стол &amp;mdash; сушиться. Затем готовили пасху.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;br /&gt;
	&lt;span style=&quot;color:#696969;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:arial,helvetica,sans-serif;&quot;&gt;Для того, чтобы уложить приготовленное блюдо в форму, необходимо построить из четырёх деревянных деталей пасочницы четырёхстороннюю пирамиду так, чтобы стороны с резными изображениями оказались внутри. Затем надо перепоясать основания пирамиды верёвкой (она ляжет в уголки&amp;ndash;углубления) и завязать её.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;br /&gt;
	&lt;span style=&quot;color:#696969;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:arial,helvetica,sans-serif;&quot;&gt;После этого пасочницу надо перевернуть, поставить на вершину (см. схему) и уложить внутрь влажную отжатую марлю, стараясь сделать так, чтобы середина марли оказалась как раз в середине вершины пирамиды и касалась блюда, на котором стоит &amp;laquo;вверх ногами&amp;raquo; пирамида&amp;ndash;пасочница. Марлю надо аккуратно расправить. Теперь можно закладывать пасху.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
	&lt;span style=&quot;color:#696969;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:arial,helvetica,sans-serif;&quot;&gt;&lt;!--IMG1--&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;color:#696969;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:arial,helvetica,sans-serif;&quot;&gt;Делать это следует добросовестно, плотно прижимая творожную массу, утрамбовывая. Когда пасочница будет наполнена до краёв, необходимо накрыть творожную массу краями марлевой салфетки, положить на &amp;laquo;сооружение&amp;raquo; гнёт и поставить в холодное место, ни в коем случае не переворачивая пасочницу.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;br /&gt;
	&lt;span style=&quot;color:#696969;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:arial,helvetica,sans-serif;&quot;&gt;Все два дня до Светлого Воскресения пасха будет прессоваться, вкуснеть и избавляться от лишней влаги &amp;mdash; сыты. Прежде чем поставить пасочницу на стол, отворачивают концы марли, накрывают пасочницу тарелкой, переворачивают и только после этой процедуры начинают разбирать. Разобрав, осторожно снимают марлю. В вершину пасхи втыкают небольшой лёгкий крест или свечку, или другое украшение, и обкладывают её крашеными яйцами.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;br /&gt;
	&lt;span style=&quot;color:#696969;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:arial,helvetica,sans-serif;&quot;&gt;После изготовления пасхи пасочницу промывают водой и ставят сушиться. На батарее пасочницу сушить нельзя! После сушки можно ещё раз протереть сторонки подогретым пищевым льняным маслом (его можно найти в аптеках), это дополнительно защитит изделие.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;br /&gt;
	&lt;span style=&quot;color:#696969;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:arial,helvetica,sans-serif;&quot;&gt;И до следующего Светлого Воскресения пасочницу можно поставить на полку и любоваться ею целый год! :-)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;br /&gt;
	&lt;span style=&quot;color:#696969;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:arial,helvetica,sans-serif;&quot;&gt;Пасху можно делать не только на сам праздник Воскресения Христова, но и, если есть желание, вплоть до праздника Вознесения Господня&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</xml>
<unit>шт.</unit>
<shcode></shcode>
<quantity>1</quantity>
<price>109</price>
<country>Россия</country>
</item>
</items>
</export>
